---
layout: post
title: "#03 Novedades en el Maratón Linuxero"
date: 2017-08-13
categories: Podcast
youtube:
  id: xGhf-OQftyY
podcast:
  audio: https://archive.org/download/03NovedadesEnElMaratnLinuxero/%2303%20Novedades%20en%20el%20Marat%C3%B3n%20Linuxero
tags: [audio, podcast, pruebas]
---
En esta 4ª entrega de los previos al Maratón Linuxero hemos querido realizar 3 horas de emisión para seguir avanzando en los ensayos. Como en el anterior episodio fuimos muchos los contertulios a la vez, unos 15, decidimos realizar varios directos divididos por temáticas y colaboradores, sin intentar pasarnos de más de 6.

En la primera hora se habló de las novedades del Maratón Linuxero: Parrilla y podcasters hasta la fecha, con la gran noticia de sorteos por parte de PCUbuntu, VANT y SLIMBOOK, empresas colaboradoras en el evento con la aportación de productos. Estuvieron en esa primera hora Eduardo Collado, Yoyo Fernández y Juan Febles.

En la segunda sesión se compartió las experiencias con distribuciones GNU/Linux, explicando cómo son y las ventajas para unos u otros propósitos. Estuvieron Baltolkien y Razlobo de KDE España junto con Ricardo Espinosa, NeoRanger, Enderhe y David OchoBits.

Por último se unieron Yoyo Fernández, Paco Estrada, José GDF, DJ Mao Mix Christian Jacobsen y Alex Strings para compartir sus conocimientos en la producción de audio en GNU/Linux.

El último previo al directo será el domingo 27 de agosto a partir de las 15:00 horas (horario español peninsular, UTC+2) con 4 directos de una hora cada uno. Anímate a participar en una de ellas solicitando tu participación en Telegram: [@{{ site.telegram.group }}](https://telegram.me/{{ site.telegram.group }})

Aquí tienes la emisión en YouTube: 

{% include youtubePlayer.html %}

Y aquí el audio extraído:

{% include audioPlayer.html %}

Recuerda que puedes **contactar** de las siguientes formas:
